機場設消毒通道 40秒殺菌

機場設消毒通道 40秒殺菌
更新時間 (HKT): 2020.04.27 02:20

機場試行的「CLeanTech」全身智能消毒通道設施，40秒完成消毒及殺菌程序。
機管局提供圖片

【本報訊】疫潮嚴重打擊旅遊及航空業，本港大量確診病人均曾在機場逗留，甚至懷疑在機場染病。為重建旅客信心，機管局表示已在機場採用最新消毒技術，包括智能消毒通道、抗菌塗層及自動化清潔機械人，以保障旅客及機場員工免受病毒感染。

旅客設施採抗菌塗層

試行中的「CLeanTech」全身智能消毒通道設施，目前專供在機場為抵港旅客執行公共衞生及檢疫相關工作的職員使用。使用者須先接受體溫檢測，然後進入密閉通道進行為時40秒的消毒及殺菌程序。機管局稱，消毒通道的內部表層設有抗菌塗層，可利用光催化及納米針技術，遙距消滅人體及衣物上的病毒及細菌；消毒噴霧亦可作即時消毒。消毒通道維持在負壓狀態，避免通道內外環境交叉感染。

此外，機管局正測試於所有旅客設施應用抗菌塗層，包括旅客捷運系統及旅客專車的扶手及座位、智能登記櫃檯及旅客登記櫃檯、洗手間、客運大樓座位區、手推行李車、升降機按鈕等。5月完成測試工作後，機管局會考慮將有關技術長遠應用於消毒工作。

機管局亦採用自動化清潔機械人，為機場的公共地方及旅客設施消毒。局方聲稱，機械人只需10分鐘便能有效消滅附近空氣及物件表面多達99.99%的細菌。